梁振英, 英英聽日就農曆生日 有咩想同佢講

梁振英出生於1954年8月12日，即農曆七月十四中元節（俗稱鬼節）。根據中國傳統，農曆七月初一「鬼門關」便會大開，七月十四亦是全個月陰氣最盛的一日。
堪輿學家麥玲玲表示，根據梁的出生年月日，命格屬金，水性很旺，這類命格的人十分聰明，但如果金性過強，會很具攻擊性，有仇必報和敵友分明，這類人的性格也十分固執，不太喜歡接受別人意見。

恥與為伍

7月14生日鬼王